<12港人律師> 盧思位：決意幫助平凡而偉大的公民，在鋪滿荊棘路上行走

.....................................................................

盧思位昨發聲明，批評當局將他釘牌是違反聯合國世界人權宣言、中國憲法等基本原則，不予認可並保留覆議權利。他回顧自己在大學期間，已立志以美國著名人權律師丹諾（Clarence Darrow）為榜樣。但2006年取得律師資格，很快發現現實中的司法與理想中不同，惟自2013年接觸敏感案件後，發現到有一些平凡而偉大的公民，在鋪滿荊棘的道路上艱難行走，決意幫助他們。48歲的他稱：「我很慶幸，在我的不惑之年，將自己的理想與現實緊密地結合了起來」。

....................................................................

鄒家成：不會忘記他們犧牲
「世事難料，造化弄人」，他稱在風雲變幻的2020年，辦理了余文生案、王藏案等多個敏感案件，「注定了我的命運在歷史的浪潮中險象環生」。今後的打算仍沒想好，恐怕不得不為生計奔波，「人生無法設計，未來不可預知，我不知道通往巴東的道路，又將是一番甚麼景象」，但他將坦然面對命運的安排。

有份協助12港人的鄒家成讚揚，盧思位是人權律師的典範，即使被國安多次約談，仍積極為12港人案發聲，強調「香港人、家屬一定會記得佢哋嘅付出，家屬同團隊都唔會忘記他們的犧牲」。

.............................................................

多謝

完完全全係政治打壓

值得敬拜

Respect